「美國人拿舊武器騙我們！」 郭台銘：國防靠美國靠不住的 國防要靠和平

「拿舊武器騙我們！」 郭台銘：國防靠美國靠不住

2019年4月15日

「美國人就是拿舊的武器騙我們」鴻海董事長郭台銘今天出席「台美根基與未來展望」座談會受訪表示，台灣不應該跟美國買武器，應該拿錢去美國投資，換成高科技回來，「國防靠美國是靠不住的」。

郭台銘上午出席ICRT、美國在台協會（AIT）與台灣大學舉辦的「台美根基與未來展望」座談會。郭台銘表示，國防靠美國是靠不住的，這麼多年來，有哪個國家是國防靠美國，最後得以安全脫身？國防要靠和平。

媒體詢問是否有意選總統，做一些改變。郭台銘回應，「不是有很好的人選嗎？韓國瑜是最好的人選」，他只是建議，國防不能靠別人，經濟更不能靠別人，經濟跟技術要靠創新，未來AI跟5G時代，技術最好的在美國，只有科技交流、自己創新，才能創造國家的未來。

媒體追問，高雄市長韓國瑜在哈佛講對台灣命運的看法，為何對此提出成語「東食西宿」？郭台銘說，「我不支持任何人，我支持對台灣最好的人」。

對於美中貿易戰，郭台銘表示，他認為有兩個含義，一個是產業結構的調整，美國要升級，大陸也要升級，全世界第一大經濟體跟第二大經濟體在產業調整過程中，產業競爭與科技實力的展現，這是第一層意義。最重要的是要了解美中貿易戰中，台灣的位置在哪裡，政府除了買武器以外，有沒有替年輕人做更多。

他說，第二，台灣沒有市場，有的是人才，台灣有很好的自由民主氣氛，但人才沒有被好好重用，很多台灣科技人才在美國念書、工作，在美國儲存很多人才。

郭台銘並表示「我們不能老賣水果，一個貨櫃的芭樂值多少錢？」半導體的價值是以箱子來算、個數來算，不像芭樂是貨櫃來算，芭樂的價值對台灣有限的面積、陽光或土地來說是不夠的。台灣必須要在中美貿易結構調整中找到機會與方向，年輕人絕對有很多機會，但他要問政府，除了選舉，還為年輕人做了什麼。

國防要靠和平
咩LOGIC

用愛感動全世界

人地打過黎然後高歌愛與和平

買武器唔係真係為武器
而係交保護費

美國舊武器已經比支那先進
賣新武器俾台灣
唔驚班9.2洩密俾支那

台灣有本事咪自產武器, 又無人阻佢

完全同意，唔好咁天真啦。

『這麼多年來，有哪個國家是國防靠美國，最後得以安全脫身？』以色列用F35+F16搞掂支國雷達+俄羅斯防空系統

『國防要靠和平。』 左膠用愛去感動支共?

你覺得人哋唔知

表面屌民進黨，暗地裡屌隻共諜，賣生果發大財

日韓國防靠美國 好堅挺喎

俾新武器共碟偷呀？

又唔諗下自己軍隊裡面有幾多共諜/賣台賊

人地中國同你打真軍你買乜鳩武器都冇用
無非係靠交保護費希望美軍幫拖咋ON9

用愛與和平穿透坦克

俾佢做總統
肯定會親共兩岸和平統一

臣服中國喺永久和平囉
到時就知和味
香港咪係好教材

美國D舊武器都夠屌打全世界 靠唔住?

郭生就係認為
即使交o左保護費, 都唔一定得到真正保護
有幾可聽過收保護費o既江湖社團會保護畀錢o既店舖o既個案?

你又啱

佢意思係唔妳攪佢做生意呀

唔好

梗係賣舊嗰啲，唔通賣外星科技咩？

你唔係都算靠中國咩講得咁好聽

郭台銘唔係侵侵老友咩

奶共商人做總統 呵呵呵！

咁多台奸

發覺華人首富都係食屎狗黎

保安都要靠賊人既善良
以後夾萬都唔用了

富士康

去北京唱「今天我」？

國防靠投降

老老實實，如果台狗爭氣啲，可以將台積電依啲代工廠轉型做NXP 依種高技術公司，就算放棄軍隊老美都會爭住駐軍。

唔賣舊野俾你，唔通賣最新果D俾你

係保安都唔駛囉

舊武器??

利益當前鬼佬都會出賣美國科技俾共匪啦，何況你地華人咁撚多共諜

賣武器、信你地仲想點，想全世界一齊中伏???

台灣整核彈好過啦

又話要投資美國換技術又要和平

你交保護費咋，但要個黑社會俾堆槍你看門口

有強大軍隊咪可以和平

好似”和平靠國防”先啱邏輯？

台灣臨近選舉越來越多歪理

當你願意男嘅代代為奴，女嘅代代為娼，就無武器都可以和平

舊武器夠打啦, 人地扔石仔嫁炸

港有港奸，台有台奸

LM 等睇台灣被台灣人搞到淪陷

靠新北市吧？

美國一向都係將啲過期嘢賣畀人, 自己用最好
台灣比較特別, 似終都係華人, 太多中共間碟,
賣啲正嘢畀台灣一陣又畀人copy返大陸
咪當交保護費

BTW, 美國垃圾都畀大陸武器先進

台灣依家的確有自產武器，裝甲車...
然後運去美國唔係自用

其實台灣三星期就可以整到一堆核彈。唔炸中共，淨係陽明山玩自爆，成個亞洲核冬天gg。不過美國唔比台灣整核武。

有本事咪自己整

台灣雲豹車搞左十幾年終於搞好， 不過脆皮到呢

唔知點解睇完係暗屌土佬發財瑜

正確係冇其他人敢攪間鋪. 依度係我睇場,你做乜泥攪事

唔會啦，兩個都簽哂合作計劃

咁奶共Elon Musk，奶共豬西伯格，Bill Gate同巴菲特呢佢地都支持中共喎，佢地係咪華人？

無武器點可以有和平

台灣最大敵人係台奸

呢個真，不知幾多台灣將領收緊錢

睇得英雄片多，愛與和平

殲20 準備降落桃園機場

我估佢嘅意思係
只有不斷投資係美國， 台灣對美國有好重要嘅經濟利益嘅時候， 美國先至會盡力保護台灣

泥你老母

統戰到搵埋佢出口術支持泡菜魚出選

其實我真係唔明啲老藍營點解會親共
理論上佢地係最憎共產黨
比較相信係為左選舉要打意識形態戰

大宋

咁唔止經濟利益既
仲有政治利益
老閪都唔信侵仔會比兩岸統一

新武器你有錢都唔會賣俾你啦

更正，資本家都係食屎狗

台灣人離仆街不遠了

郭台銘係Trump 親自認證。依家連Paul Ryan 都去埋台灣幫郭台銘拉線，等睇連登仔又一次180度轉軚